沈陣營第一百八十期 - 當沈大師遇上沈大師

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百七十九期 - 師父火中取粟、腳鷹輸到鳩縮

9月4日
樓寶號出業績

388。師父

樓王，你之前cap圖話臨收市，有人$5.5入左成球野樓寶號，原來係晴清

推返上嚟先

大戶

佢有20萬股

\|/師父

打算將樓寶號啲息等特價時段再買入多十手，下次派息前睇吓谷唔谷到50手，現有30手

我有排追

升咩

師傅早晨

師父話295就295，要原因咩

感激cfu提供388

我怕295之後暴跌，血流成河

師父又然

一定會

好啦，睇吓早幾日買嘅1428有冇錢執先

早2日諗住會跌落去，冇量，點知頂得吓，噚日少許放量，如果個市仲有力上，有1000-1100億成交量，咁應該有2千以上執吓

希望係咁

樓王有幾多股
代晴巴講：買樓我都有排追

30000

師父第一站28500已到, 向住29500進發

\|/ 新post 上香

牛三開始

之前講咗，我睇圖鳩估26XXX會反彈，有機會上29000，所以就望吓妖才買少少試眼光，妖才出咗短期底部訊號，加埋個價息口可以搏，2皮嘢唔夠風險唔大，睇嚟有機會鳩估中咗

【實戰理論】反彈持續 高位結算（沈振盈）（28/08）
2018-8-28 9:48:36

美股持續的上升，配合人民幣及內地股市的反彈，昨日港股裂口高開，即市的升勢段段有，恆指最終收報28271點，升幅接近600點。自月中恆指跌破27000點，創今年新低之後，大市已反覆回升逾1300點。當日是藉騰訊（700）業績公佈後，股價急挫至319元水平，製造了市場的恐慌，從而令指數造底。

筆者當時已指出，在此日之前的兩三日，期指的高低水變化，以及未平倉合約數量的加減，已經反映出，期指大戶正在部署平淡倉、反手儲好倉。故此，今次的反彈浪其實有跡可尋。若然筆者的推斷正確，八月下半月是由好倉主導的話，星期四的期指結算，大市仍會頂住高位。

今年以來，筆者很少叫大家做好倉，一直堅持是逢反彈造淡。今次的情況卻有所不同，筆者建議大家入市博反彈，而且持倉時間不只是一兩天，皆因市場的情緒已經改變。市場評論開始多人默認熊市的來臨，而散戶亦從積極買貨轉為一路升、一路沽。此現象的出現，正是熊市的中期反彈開始。筆者雖然短線看好，但始終這是熊市的反彈，不能掉以輕心，也不可大貪。恆指重上28000水平，已先走三分一好倉，鎖定利潤。餘下的三分二，亦會在未來兩週逐步食胡，然後就先靠邊站，再等待做淡的部署。

沈振

師父又黎逐步食好倉

LM

師父乃熊市之神，食盡波幅，我心服口服

喺度諗有冇人年頭揸1478、美圖、整多隻眾安在線，而家仲喺手，真係死得，呢堆嘢統統垃圾嚟，主要係cap水

貿易戰帶嚟嘅影響唔會咁快出現，起碼三、幾個月後，有美股嘅沈門手足自己注意

噚晚S&P500同納指上過歷史性新高，留意吓自己美股倉位

1.85，唔好跟喇，暫時冇乜量拉唔起上2蚊，我用小小錢試自己眼光，未必啱

第一站反彈0.382
286xx

郭氏大佬入院

信呢啲友唔信師父死咗9成，眾安在線根本冇業績可言，IPO價位離譜地高，買佢都黐線，如果跟股神嗰套，公司上市冇五年絕對唔可以沾手𠻹

咁唔買好過，反正短線唔會執幾多，依家牛市就唔同，我預最差擺到下次牛市嘅

好多記者

好！咁都係留黎入黎樓寶算，唔洗煩

師父火中取粟好難玩嘅，贏唔多輸冇譜，總之炒賣順勢而為最好，贏多多輸有限，由其股市𠻹，好多時忍手為高嘅

等機會好過亂搏

285阻力唔細咁

引熊唔奇㗎

上個浪頂286 呢啲位係多掙扎既

都有機會, 依家係中間位上落

浪頂幾多都唔記得

時間尚早，引夠熊仔餅高位做淡，下午/聽日或者嚟料

不過期結會亂D, 呢幾日都要轉倉了

熊仔餅已經太多人搭順風車，以大戶舞上舞落嘅過往經驗，轉口味機會高，如果睇唔透嘅都係咪亂搏，最多雞仔注志在參與，重鎚出擊認真唔係時候

兩、三個月後要睇美股係咪見頂轉熊𠻹，嗰時港股大有可能喺26000樓下

樓寶又回緊
等多陣又可以入貨

成交量好細，未必入到貨𠻹，個個等派息中

屌佢隻恆大健康推到上17蚊樓上，癲嘅，我CEO都唔敢再買

公海即見有人開po話晏晝PUT

仲等晏晝
我今朝開都諗緊食唔食糊了

岩岩都落一落

早晨大師兄

大師兄

熊仔10格食左了 唔貪心

犀利, 只係食左牛仔

仲等緊未追返條數
尋日過夜熊285打左靶

賭錢最忌係比遙遠既目標掩蓋左理性

我睇唔透 所以食了

全球經貿戰︰美國又阻止WTO上訴機構法官的任命
08月28日(二) 11:04

美國正阻止世界貿易組織(WTO)剩下的4名上訴法官中的1位在下月重新得到任命。外媒引述一個閉門會議的文件報道，美國副貿易代表、新任WTO大使謝伊(Dennis Shea)周一(27日)告訴WTO爭端解決機構(DSB)，無法同意重新任命。

世貿DSB的上訴機構常設7名成員，但已經有3名法官任期已滿。據報，最新Shree Baboo Chekitan Servansing需要得到重新任命才能開始第2任期，美國的否決，將導致WTO陷入危機。

除非WTO改變規則，上訴機構最低工作人數要求為3人。有學者指出，在極端情況下，這可能會導致WTO爭端解決機制崩潰。

─ ─ ─ ─ ─ ─

老美: 你地唔洗止意投訴我

老美: 同我喺WTO玩法律?!

師父午安
\|/

唔係呀 我分左幾注入嫁 個個真係唔係我黎

一球貨
大戶

大戶晴巴

大戶
435總股本有16.45億
到底沈門佔左幾多個%

隨時有0.1%

【大師午間教路】恒指有機見29200

訊匯證券行政總裁沈振盈估計，大戶現時以好倉主導，所以暫時不用太擔心大市會回吐太多，初步看恒指在28,200至28,300點有支持，在整個反彈浪更有機會重上28,800點至29,200點。

至於「股王」騰訊控股(00700)，大師指股價已挨近370至375元的大阻力位，如上星期曾撈貨博反彈的投資者，可先行獲利。

─ ─ ─ ─ ─ ─

要提一提，冇記錯嘅話，香港法例REITs 夠80年要賣晒所有資產解散，將錢分番晒比股東嘅

咁我真係唔知

咁樓寶幾多年到期？

六十幾年後

打網遊，700？

可以留俾個孫

唔知會唔會試28200呢

樓寶管理層更換資產賣到好價錢會有獲利，舊年賣走紅磡個舖位換咗旺角街舖租比銀行，同原有街舖相連，租金有疊乘機會

宜家個個睇上，又睇番29500
今次係第3次d人見升番上黎就咁睇

熊市佢真係玩撚曬，成個反彈浪佢食曬

個個等高位加沽就真，睇師父就知

當B浪睇就有機會既

轉粒

轉燈

爺閪唔掂

全日無睇爺閪

中信銀行6個月多賺7% 不良貸「雙升」
08月27日(一) 20:26

中信銀行(00998)公布，截至6月30日止6個月業績，期內收入813億元人民幣，按年增加6.09%，錄得淨利潤257億元，按年增加7.12%；每股盈利0.53元，不派中期息。

截至6月30日，不良貸款608億元，較2017年底增13.45%；不良貸款率1.8%，較2017年底增0.12個百分點。

唔理，入左樓寶先
我怕業績後5個半樓上
佢跌我再入囉

貿易戰幾時郁APPLE

就出新IPHONE睇下有無得炒

全球經貿戰︰傳歐盟起草修改WTO提案！美日歐下月聚首
08月28日(二)
13:59更新
13:21建立

中美上周重啟貿易談判無果而終，消息還傳出中方擬在美國11月中期選舉後才再談判，美國總統特朗普周一(27日)繼而高調表示與中國進行貿易談判的時機未到。

戰局僵持之際，外電最新消息指，歐盟下個月將在布魯塞爾接待美國和日本的貿易官員，這次會議旨在應對中國貿易政策，同時「挽救」世界貿易組織(WTO)不致被邊緣化。

WTO被視為貿易戰的另一「戰場」。特朗普就任美國總統以來，多次公開對WTO表現蔑視，指「WTO對美國不公平」，且一再阻撓WTO上訴機構的法官任命。至上月25日，特朗普和歐盟執委會主席容克舉行會晤，緩解了美歐貿易戰升級的疑慮；並共同表示將合作改革WTO的規則。

據外電報道，下月布魯塞爾會議之後，未來1年全球將舉辦約10場高級別會議，「平息」緊張的貿易局勢。而歐盟正在起草一個提案，修改WTO的構成。

據彭博引述看到的歐盟改革WTO建議草案，歐盟希望使談判變得更加靈活，降低貿易成本，加大爭端解決機制的透明度，並加強WTO本身。

日日都咁多野玩

八國聯軍~貿易戰版本

意大利危機似重臨！10年債息創逾4年最高
08月28日(二) 15:23

類似今年5月的意大利危機有重臨迹象，目前該國10年期國債孳息率升至3.192厘，升穿5月時造成環球金融市場亂局時的水平，創2014年5月以來最高。債息上升反映該國融資成本增加。

意大利總理孔特在周末時表示，面對難民問題，不會服從歐盟的財政預算案規則。

按照時間表，該國將於9月公布2019年度財政預算案，由於「民粹派」政府支持減稅、擴大福利支出、基建，以及建立最貧窮人口基本收入要求等，整體赤字料會違反歐盟對成員國預算赤字不得超過GDP比例3%的規定。

市場人士認為，如果意大利政府最終違反「3%」限制，意大利與德國10年期國債孳息率間的溢價很可能飆至4.7厘，將是歐元區債務危機以來最高水平。

該國的財政預算案將是市場人士審視該國政府誠信的重大考驗，因為這關乎長期債務是否具有可持續性。一旦市場認為該預算案只會增加財赤，從而令意大利債務不能持續的話，就會帶來金融市場災難。

數據顯示，意大利為歐元區政府債務問題第2大的國家，債務佔國內生產總值(GDP)達130%左右，而該國又是歐元區第3大經濟體(不計英國)，一旦債務前景被受質疑，像去年或今年5月的金融市場動盪將會重演。
－－－－－－

cfu 5行好L準

周一（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，持續上升之勢。
周二（壬辰日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反反覆覆，上落市為主。
周三（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，繼續反覆，缺乏方向。
周四（甲午日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，顯著做好。
周五（乙未日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

呢邊未貼番

[午餐肉價崩堤?]中國加工食品檢出非洲豬瘟病毒 南韓拉警報

中國好棒棒

午餐肉又平返

手持午餐肉就有閪屌嘅日子又遠左了

我就係諗住股息拎哂黎買樓寶號 買十年 到第十一年先拎股息去旅行

近排牛熊有賺都會繼續買 不過會轉

又多樣神器,豬瘟午餐肉

番工食公司飯 少出街 我一個都係洗3000 左右

搭車連食飯1500

有公司飯差好遠

全球經貿戰：特朗普透露「拒絕中國提出談判」 (14:51)

【東網專訊】外國傳媒報道，美國總統特朗普表示，目前不是適合的時間與中國就貿易問題進行談判。他的言論粉碎了市場原預期美國與墨西哥達成貿易協議後，中美很快會「埋檯傾」的預期。

特朗普在星期一(8月27日)宣布與墨西哥達成新的貿易協議時對記者透露，他正在拒絕中國提出的談判，因為他試圖實現一個不那麼「片面」的貿易政策。他說：「他們想談談，但是說實話，現在還不是正確談話的時候。」不過，他又提到，相信最終會與中國達成協議。

事實上，特朗普近期已重申，看不到有關與中國貿易的問題會很快完結。

中銀純利好似好低
係唔係正常

內銀唔好喇，驚佢堆呆壞賬未撥入去，靠唔住

得閒出黎提下大家其實我地仲打緊交

388上番330追落後, 佢有咩係唔準

230, SORRY

唔識慳 個個月係咁洗錢

炒唔掂就要靠升職加人工

$1500，差唔多

咁耐以來我淨係j過兩個男人，一個係師父，另一個係佢。

師父會唔會顏射佢

九月金管局會唔會乾塘

日日燒錢

今日78.5億，幾大手咁

依件留比我！比起維尼熊呢啲撚屌，最叻只識閂埋門捉襯家，但一出門口就笠晒水得把口，不知好j幾多。

沈判金管局

聽日點算 師父都話無方向 係咪大雨停市

郭炳湘

燒完仲係7.85

好似有似百幾億，想睇一次過燒哂

大師兄J還J，小心身體

即刻通知咗老貓

啲人走哂港元，冇錢挾個市上

個成交唔似有咩新錢推，都係跟隨師父反彈趨勢走姐

啱啱夜期跌乜鳩？

好怕一信師傅即刻線你鑊金，不了

行埋呢轉應該係行range,
利申鳩噏
壁完，繼續執屎，係咁

只怕師父反彈浪入面 無限尾水 無限分段食糊

師父今日響實戰理論 ，再教咗大家一次如何做屎忽鬼，話說早前嘅小注淡倉不用太驚，今日已變大注咗，話可先食三分一。

聽日再唔上 就唔算係b 浪啦啵

大師兄係咪返黎領軍嗱

拜一拜大師兄

大師兄，今年師父鐘意叫個市升就升，跌就跌，好難跟呀，請番黎沈門指點一眾師弟參透實戰理論

今日handover，講撚左成個下晝，講到口水都乾

成個下晝都冇上過黎蒲

大師兄，熊市唔識同師父玩，求指引

知係熊市已經夠，一係靠邊站等直落執屍，一係小注淡倉不用太驚。

中國建設銀行半年多賺6% 不派息
08月28日(二) 20:07

中國建設銀行(00939)公布，期內收入3,227億元人民幣(下同)，按年增加6.4%，錄得淨利潤1,470萬元，按年增加6.2%；每股盈利0.59元，不派中期息。

截至6月30日，不良貸款餘額1,987 億元，較去年底增加64.63 億元；不良貸款率1.48%，較去年底下降0.01個百分點。

該行表示，下半年全球經濟雖然呈現復甦態勢，但全球貿易摩擦升級、美國聯儲局加息、新興市場國家金融市場波動加劇等因素加大了全球經濟的不確定性。

該行將重點推進以下工作：一是加強統籌協調，保持資產負債協調增長。二是深入推進全面主動風險管理，着力加強預期風險管理。三是積極推進戰略實施，創新業務發展模式。推進住房租賃業務落地實施，為「安居」提供建行方案；促進普惠金融全面發力，為「樂業」添注源頭活水；加快金融科技引領發展，為「共享」搭架開放平台。四是堅持零售優先理念，交易性業務做出優勢，增強金融服務競爭能力。五是完善精細化管理機制，提升系統運營效率和質量。
－－－－－－

收到

師父對大同小嘅概念，係唔係唔撚識分？
小注變左大注，仲要先食3分1

師父：以有限化為無限.jpg

師父: 我咁多SHOW走, 係你地跟唔切, 我一早講哂架啦

沈振盈表示，人民幣反彈，美匯指數回落，美股走勢強勁，港股亦持續反彈。恒指周二高見28,579點，從8月16日低位計，已反彈了逾1,700點，幅度也算不俗。

今年以來，筆者一直建議長線投資者手持現金，盡量不持有股票，皆因熊市已現，並不是長揸股票之時。就算短炒投機，也只會以做淡為主，好倉也只會作為對沖手中淡倉之用。

然而，今轉8月中的反彈浪，筆者卻盡平手中淡倉，反手做好，皆因估計熊市的「中期反彈浪」已出現。觀乎月中舜宇光學(02382)公布業績後，以及騰訊(00700)公布業績前，市場的情緒已變得極度悲觀，連大好友的職業選手也要話撤出港股，汝道不夠悲觀乎？正是挾淡倉的大好時機。

熊市博反彈，當然不能大注，亦需要有技巧，最難是捕捉轉角的一刻，所以，策略的部署及注碼的控制就更重要。

8月中大市造底之時，期指低水持續收窄，在恐慌的跌市中大成交，正是造底的迹象。故此，筆者相信今次的反彈浪會有一段路可走，所以才建議全走淡倉，反手做一轉短線好倉。當然，中長線投資者就無謂去博，繼續現金為王，存定期收息吧！

訊匯證券行政總裁 沈振盈
（作者為註冊持牌人士）

想睇番之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #港股 #人民幣反彈 #美匯回落 #盡平淡倉 #反手做好 #挾淡倉好時機

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

恆G2萬7 騰訊320 師父捉到應一應

師父文末句 “存定期收息吧！” ，真係正到爆

老美又升

就轉燈啦

我隻大麻股都回緊

你反正都賺左成倍啦

我都想佢再刷新高 老美十個有八個都隊草 分分鐘整固再上 我會再入幾手

老美幾時先會紅燈

鳩up有機會九月中期結見頂

\|/

\|/ 師父早晨

周一（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，持續上升之勢。
周二（壬辰日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反反覆覆，上落市為主。
周三（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，繼續反覆，缺乏方向。
周四（甲午日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，顯著做好。
周五（乙未日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

美財長認同中方支持人幣匯價 指其不是貨幣操縱
08月29日(三) 04:54

美國財政部長姆紐欽周二接受外媒訪問時指，對於中美貿易戰期間，中國仍然出手支持人民幣表示認同。

姆紐欽說：「相比其他自由市場貨幣，他們(中國)的貨幣是更受控制的...但如果他們介入並支持貨幣，這不是貨幣操縱。」

他續指，如果中國讓人民幣走弱，那怕是因為結構性原因還是實際操縱，這都是貨幣操縱行為。

事實上，受中美貿易戰影響，人民幣匯價持續走弱，兌每美元一度直逼「破七」，而近期有指中方多次出手維持人民幣匯價。

人民幣離岸價(CNH)兌每美元周二報6.8，跌0.13%。
─ ─ ─ ─ ─ ─

想用走弱貨幣呢招, 小心老美出招

【早晨評論精點】沈振盈：熊市博反彈 嚴控風險 (05:06)

沈振盈
訊匯證券行政總裁
沈振盈：熊市博反彈 嚴控風險

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，人民幣反彈，美匯指數回落，美股走勢強勁，港股亦持續反彈。恒指周二高見28,579點，從8月16日低位計，已反彈了逾1,700點，幅度也算不俗。

今年以來，筆者一直建議長線投資者手持現金，盡量不持有股票，皆因熊市已現，並不是長揸股票之時。就算短炒投機，也只會以做淡為主，好倉也只會作為對沖手中淡倉之用。

然而，今轉8月中的反彈浪，筆者卻盡平手中淡倉，反手做好，皆因估計熊市的「中期反彈浪」已出現。觀乎月中舜宇光學(02382)公布業績後，以及騰訊(00700)公布業績前，市場的情緒已變得極度悲觀，連大好友的職業選手也要話撤出港股，汝道不夠悲觀乎？正是挾淡倉的大好時機。

熊市博反彈，當然不能大注，亦需要有技巧，最難是捕捉轉角的一刻，所以，策略的部署及注碼的控制就更重要。

8月中大市造底之時，期指低水持續收窄，在恐慌的跌市中大成交，正是造底的迹象。故此，筆者相信今次的反彈浪會有一段路可走，所以才建議全走淡倉，反手做一轉短線好倉。當然，中長線投資者就無謂去博，繼續現金為王，存定期收息吧！

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

咬住唔放 師父好波！

上年抽水抽得咁開心，師父要十倍奉還

搵職業選手做燈

大家有無睇師傅幫法興賣廣告

睇咗，今期標題咪出自廣告

琴晚放工係西鐵見到笑到傻左

個廣告係上一輯
今期標題係新一輯廣告

小米投資的雲米科技提交美國上市申請 (05:40)

【東網專訊】外媒報道，小米集團(01810)旗下投資的雲米科技周二在美國納斯達克交易所提交的上市申請文件。

雲米科技將由摩根士丹利和中金公司安排首次公開募股(IPO)，發行美國預託證券(ADR)，計劃集資規模為1.5億美元。

集資所得將用於研發、銷售和營銷計劃，潛在的戰略投資和收購，以及一般公司用途。

2017年，雲米科技淨利潤為9,320萬元人民幣(下同)，收入為2.183億元。上市文件顯示，小米集團是該公司的戰略合作伙伴、股東和客戶。

***屌米水緊?

特朗普狠批Google搜尋功能 警告Fb和Twitter等小心
08月29日(三)
06:39更新
01:04建立

美國總統特朗普周二（28日）稱Google搜尋功能被人「動了手腳」，因為只要搜尋「特朗普新聞」就會出現許多負面的報道，他因此質疑：「這樣違法吧?」而在數小時後特朗普再貼文，警告Facebook（Fb）、Google和Twitter等社交網站和互聯網巨擘「小心」。

特朗普近來不斷攻擊美國的社群媒體，指責社群媒體對有利於他的言論進行審查。他今天再度貼文說，用Google搜尋「特朗普新聞」（Trump News），只會顯示假新聞媒體（Fake News Media）的觀點或報道。他說：「換句話說，這是被動過手腳，針對我或是對其他人，所以幾乎所有報道和新聞都是負面的。假CNN（美國有線電視新聞網絡）搞得最厲害。共和黨人或保守派和公正媒體都被過濾。這樣違法吧？」

他又繼續發炮說：「『特朗普新聞』搜尋結果96%來自全國性的左派媒體（National Left-Wing Media），這非常危險。Google和其他媒體打壓保守派言論，隱藏好的信息和新聞。他們掌控我們能看什麼和不能看什麼。這是非常嚴重的情況─要加以解決！」

Google則回應指，他們只確保用戶得到最相關資訊，沒有令搜尋結果偏向任何一種政治意識形態，亦沒設定政治議程，重申從來沒有利用搜尋結果的排序操控政治情緒。

或者雷軍要搵多筆, 最近份業績好似因為上左市俾左成百億雷軍

會唔會夾到職業選手轉返玩港女先嚟沈判

唔怪得頂人仔
老美要求

直接將基金摺埋

美國與墨西哥今（28）日已就修訂北美自由貿易協定（NAFTA）

加拿大呢鋪柒啦
侵侵又兌一條選舉承諾 痴撚線

【新聞點評】豬價房租飆升 神州經濟凶兆

香港近月什麼升價最勁？不是樓價或Bitcoin，而是生豬肉。據衞生署統計，昨天活豬拍賣（每擔）平均價格達1303港元，較4月份急漲逾30%。本港活豬逾九成來自內地，據國家農業部數據，昨天內地生豬肉（每斤）價格報13.7元人民幣，較4月份上漲33%，跟本港豬價升幅基本一致。這輪豬價飆升背後有三大直接成因：豬瘟、雨災、貿易戰。關鍵是升勢僅屬短暫抑或有力持續；連同近日全國城市租金失控，有可能預示內地將迎來惡性通脹。

貿戰打大豆 拉升飼料價

先講中美貿易戰，正如中方官員揚言「先打大豆，再打汽車，最後打飛機」，中國政府已自7月起對美國大豆加徵25%關稅，皆因大豆是美國對華出口最大宗產品之一，去年貨額達140億美元，僅次於芯片和飛機。再者，美國大豆主要產自總統特朗普「票倉」州份，中方期望藉着「打大豆」向飄忽的侵侵施壓。

然而，這一招實屬雙刃劍，事關中國為全球最大的大豆進口國，去年進口量達9553萬噸，佔大豆消費量之87%，自給率僅13%。在中國進口的大豆當中，以來自巴西佔最多，達5093萬噸，其次為美國的3286萬噸。因此，中國在「打大豆」之後，一來會令輸入美國大豆成本顯著上漲，二來即使改從其他地區增加採購，後者也懂得坐地起價。

為何中國要買這麼多大豆？莫非人人都愛飲豆漿和維他奶？非也，中國去年消費1.1萬噸大豆，只得13%（1395萬噸）是「人食」，其餘大部分都是「畜牲食」，即是榨油之後製成豆粕，作為豬、牛、雞等禽畜的飼料，當中又以豬食得最多。據業界估算，養一隻豬的總成本，飼料佔比達75%，而飼料當中又以豆粕佔最多。由此可見，貿易戰令進口大豆成本急漲，定必對豬肉價格構成巨大壓力。

瘟疫兼雨災肆虐影響

第二個原因是本月1日，遼寧省證實爆發全國首宗「非洲豬瘟」，那是死亡率達100%、暫時無藥醫、也沒疫苗預防的嚴重豬瘟，而且此後疫情愈演愈烈，擴散到全國多地，至今已撲殺逾1.4萬隻豬，目前看不到應付對策，只能祈禱疫情不會再進一步蔓延。

為何無端端發豬瘟？不少人認為也跟貿易戰有關。話說「非洲豬瘟」顧名思義來自非洲，但自從2007年傳入俄羅斯，在俄國落戶為風土病（就像香港登革熱），當地去年剛爆發嚴重疫情，被迫撲殺全國接近一成豬隻。世界各國（包括中國）近年一直禁止從俄羅斯進口豬肉產品，不過自今年7月起，懷疑為了應對中美貿易戰，中國恢復從俄國購買豬肉，有可能「引病入室」（與此同時，基於中俄邊境接壤逾4000公里，近年從俄國黑市走私生豬的活動一直存在）。據中國農業科學院轄下豬傳染病研究室檢測，中國這輪「非洲豬瘟」病毒DNA跟去年俄羅斯疫情源頭基本相同。

惡性通脹恐將降臨

禍不單行，華東及華南地區本月發生大規模雨災，對農產品生產及運輸構成影響。不過，市場人士反倒希望這是豬價飆升之主因，這意味着影響僅屬短暫。

然而，除了上述三大直接成因，還有一個最令人擔心的宏觀因素，就是在貨幣政策持續放水（今年M2仍增加逾8%，所謂「去槓桿」只是嘗試從大浴缸𢳂走一杯水）、人民幣貶值兼遏抑房地產（關閉蓄水池入口）之下，近日終於因緣和合，大水漫灌湧至下游消費價格，而豬肉只不過疊加了「打大豆」因素令升勢最為突出。另一不祥徵兆是近月全國城市住宅租金失控上漲，所謂衣食住行，假若「食」和「住」成本都飛升，惡性通脹或許即將來臨。因此，除了股價、樓價和虛幣幣價，大家近日也應該效法家庭主婦，每日密切關注豬肉價格。

選舉逐漸逼近, 要搞多D野蓋過通俄門

而家班左膠屙唔出屎都話因為通俄架啦

下個月中俄蒙軍演, 又有好野睇

沈振盈：熊市博反彈 嚴控風險

屌你老母咁買升定跌呀

好倉逐步食糊
淡倉靜待時機

日日叫人唔好入市

轉個鳩頭又叫C9呀婆買倫敦金

等天收

師父

唔好可屈.jpg

2388

師父同船 錢如噴泉

半小時180億，好淡爭持代表咩？

早兩日google "trump Mccain"
第一版5-6篇CNN
今日好啲

google香港新聞, 近幾日既新聞點都唔出蘋果
試過用exactly蘋果條標題google, 都係揾唔到

btw邊度有得睇幾時有新牛仔出 ?
我知有人問過但揾唔番條link

經濟通 新上市牛熊

所以侵先用Twitter自己做番news

今日邊個埋去玩就死邊個，好似係

今日個市咩事

吕布隻牛牛食左10 格，真係咩事佢都贏

跌就派錢俾熊
升又唔夠力

英國王上Bloomberg講內銀

don't be evil 不嬲得個講字

佢係叫其他人don’t be evil
咁自己先可以惡哂

師父都未上過Bloombreg

呢啲咁嘅節目請師父都唔會去，索羅斯都係手下敗將，叫到索羅斯上去斟茶認輸師父可以考慮吓

劣徒對師父在外國媒體的不公平待遇感到氣憤。之前沈QQ沈到全港都即刻搵佢。
竟然俾條蛋散上去講內銀

Cfu 條肥鳩見到一定恨死隔離

師父英文淨係識講cash is king
逢高加沽、夾淡倉、分注食糊呢啲唔識用英文講

When high then put
Clip bear
Cut Profit of each 1/3

果班fake news wfc

the higher the price, the more you sell

short option execution

hierarchy profit secure

put9 every high
clamp bear bear
split Wu and eat

好似好pro

利申 9up

hok dou yeah

Cfu 見黃腳鷹上外國勢力媒體，下集錢錢錢一於用英文全程show off

Someone who call ppl buy at hsi3xxxx is a dog, a shit. This mother fucker will get SHUM soon!!!!!!

呀q mean later

Pro到

You know what, george soros is a loser. I won.

I have million dollar in my mpf account

moneymoneymoney, f off bloomberg

hsi3xxxx, I didn't have any stock, no mercy

Follow me must win, you don’t know how to put is your problem

Save the old man ,save the old women securing one man is one man

Now the market clip storage and man-made bull. No will, QQ must be big pan, absolutely big pan.

I have already 1 stock no remain!

好撚正

1 stock no remain
cls

師父英文好過老貓好多

你哋玩啲老貓式英文係咪串師父?

逢高加沽係咪 Index Raise, Put anyway

做乜變左做my power powerful
剩係識callnowyeah

師父五行就話聽日顯著造好
究竟係咪暗示啲熊put造好
睇唔到聽日會大升

係師父個倉造好
至於係咩黎

如果師父上Bloomberg,我驚鬼佬鬼婆一見佢會講

You, so light

小小淡倉變大大注，大大注好倉變少少注，不用太驚

大撚膽!

英文點講？

No good can bend

When you see cake, add mushroom

I right forever never wrong

Dont make fucking fake news

侵式英文

ng ho hor wut

係咪個市冇乜搞作大家變晒9噏mode

I am qq buster!

Yellow leg hawk on bloomberg : i want to ask you how sad you are ? you didnt buy qq and diddnt buy property .

yellow leg hawk, qq must take your 9 life!!!

qq, one confirm big pan!

I eat hard fuk lam mun

I may get wrong, but I am confident I am right lor

trump trump and kim chai is my frds

It have opportunity that I’m wrong, but I truly believe that I’m right lor. If you don’t trust, go buy lor.

hand leg, your name

I don't afraid the Soro's. How's I need to afraid this fuckin' Brother in deed.

呢個笑死

做得師父愛股真係唔講得笑，大市剋星

I love people fucking me in front of my face!

周三（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，繼續反覆，缺乏方向。

師傅又中

Whenever 會唔會好d

992同恆指相交 死叉

let's power powerful

xiao jia I fuck him hard

揸992同大市對沖一流

係我心中只有一個人可以叫SIR

自稱SIR 仲ON9

師傅

缺乏方向 仲以為今日會停市

如果五行中哂，師父係咪要錢錢錢度打

師傅有邊個禮拜唔打

已經打左好多個星期

8月29日(三) 12:54更新 12:45建立
【大師午間教路】可博中銀香港反彈

沈振盈：可博中銀香港反彈

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，因臨近月尾期指結算，大市周三(29日)欠缺方向。

大師預計，期指會在28,400點至28,500點水平結算，無太大驚喜，反而留意結算後，恒指或稍為回吐至28,000點至28,200點，之後有機會反彈挑戰29,200點，惟值博率相對較低，好倉宜先食胡，否則一旦外圍轉差就難轉身。

至於中銀香港(02388)，大師認為業績合理，估值亦不算偏高，消化短期沽壓後可望反彈，惟要留意港股反彈浪在9月中已屆尾聲。

─ ─ ─ ─ ─ ─
《骰寶坊》誠邀各地【賭王】【賭后】挑戰神人境界，每日更有百萬籌碼等你領取！

立即免費下載，體驗《骰寶坊》最真實、刺激的多人在線骰寶遊戲！

遊戲下載：

「東網Money18」全新功能「貼市貼士」，助你掌握投資先機

好淡都已全食，即已吉倉，大家要幫師父記住，以防佢老人癡呆又摷返啲袋底倉出嚟。

佢叫你食無話自己食

2大寬頻扯到咁恆

無撚有錯

cFu又轉身

徒兒跟唔切啦

香港寬頻我覺得值買既，仲有前景

Cfu一聲缺乏方向
個市即刻

家用都係呢兩間咁濟啦

非豪宅地段其實我覺得一萬蚊尺樓下先合理
我對樓價嘅概念唔多跟得上

果陣有個post話買3 蚊 , 送3 蚊加業務

今日開會開足全日，師父安好嗎

五行又中

時間同股價證明一切
利申得6823

Hkbn用家一定支持啦

其實hkbn送的mytv super好有用

沈門人馬愈黎愈勁

【撲殺100隻牛】內蒙爆牛O型口蹄病 36隻發病12隻死亡

內地「非洲豬瘟」越爆越勁，河南、江蘇、浙江已經淪陷，目前已殺豬最少2.5萬隻。農業農村部新聞辦昨（28日）發佈，內蒙古自治區烏蘭察布市興和縣發生一宗牛O型口蹄病疫情，當地已撲殺100頭牛。
通報指，本月18日，內蒙古自治區烏蘭察布市興和縣部份養殖戶的牛，出現疑似口蹄病症狀，發病牛36頭，死亡12頭。25日，自治區動物疫病預防控制中心診斷為口蹄疫病毒核酸陽性。28日，經國家口蹄疫參考實驗室確診，該宗疫情為O型口蹄病疫情。
疫情發生後，當地按照有關預案和防治技術規範，已撲殺100頭發病牛和同群牛，全部病死和撲殺牛均已無害化處理。
農業農村部網站

睇吓樓寶號業績係咪大好先

【地產追擊】指標甲廈呎租較去年高位升逾30% (16:10)

【東網專訊】核心區甲級寫字樓供應短缺，租金持續上升，截至8月份，港島區9幢指標商廈中，有4幢已衝破呎租百元大關，個別較去年高位有逾30%升幅，反映租賃表現理想。有市場人士預計，下半年租金再升10至15%。

該批主要商業區散業權指標甲廈，包括金鐘的力寶中心、美國銀行中心、遠東金融中心，以及海富中心。中環則有皇后大道中九號、環球大廈與中環中心，其餘為灣仔會展廣場辦公大樓及上環信德中心。據地產代理資料，當中8幢今年呎租已突破去年高位。

坐落地鐵站上蓋的環球大廈，今年錄得成交呎租達約110元，為該廈新指標，較去年高位突破逾34%，升幅冠絕各大商廈。該單位為高層全層戶，面積約10,383方呎，於7月份以每月約114萬元租出。

至於同類目前呎租金最高的商廈，是美國銀行中心，6月份該物業錄得兩宗呎租120元或以上的成交。其中一個面積約3,100方呎的中層戶，以每月約39.68萬元租出，即每方呎約128元，為全港同類商廈新指標，較去年高位，高出約30.6%。該廈今年已共錄至少5宗呎租逾110元的個案。

至於去年呎租率先破百元的同區遠東金融中心，5月份該廈一個高層全層戶獲租戶以每月約124萬元承租，面積約10,800方呎，每方呎高達約115元，為大廈新高，同時亦較去年紀錄漲約4.5%。

近月有投資者拆售單位的中環中心，本年6月份再有面積約2,208方呎高層戶，獲租戶以每方呎約101元承接創新高，較去年紀錄推高逾12%。即月租約22.26萬元。

不過，今年部分同類商廈租金雖有可觀升幅，但仍低於百元水平。8月份皇后大道中九號一個低層戶，以每方呎約97元破頂呎租價成交，較去年高位增約15.5%。

至於力寶中心及海富中心租金升幅較平穩，其中力寶中心今年租金高位為每方呎75元，較去年升逾7%；而海富中心則暫未有突破，今年呎租最高只為65元，更比去年紀錄，略低4.4%。

上環信德中心今年呎租最高約80元，單位為西翼中層戶，面積約2,752方呎。該廈去年高位72元，按年上升逾11%。

美聯工商舖(00459)行政總裁黃漢成認為，由於港島核心區甲廈空置率維持極低水平，導致今年寫字樓租金升幅理想。他補充，現時有不少業主以進取價放租物業，料下半年愈來愈多甲廈呎租可突破百元。

屋企人有join

樓寶好似得陽光中心係甲級，其他係乙級。
希望乙級都升到啪啪聲

一定嘅，甲級貴租好多去乙級租，點都帶動多少嘅

舊年都話樓寶號堆甲乙級寫字樓租金會幫到手，差餉物業估價署呢類寫字樓租金趨勢升嘅，冇耐4叔喺中環投咗塊商業地皮，破頂價擊敗贏國資金投到，4叔之後減持過12但增持樓寶號，我信佢

打死班淡友

做咗半年cdrom 今日終於開咗ac拜入門
各位師兄多多指教

啲名似到冇人知你係cd rom

10手992呢？

係咪粒點有唔同？

以為比人hack左

到底咩料

師父真係為左佢啲好倉唔同青姐做講升講跌

應該係中間粒點唔同 ．同・

係喎 點解一樣樣嘅 仲以為冇人用

你係cdrom咁樓上話有斯文女果個係乜水？

媽！我好亂呀

半夜都有笑料

#metoo

究竟邊個打邊個

留錢等緊入樓寶儲錢
早排叫咗老母入樓寶 佢5.35入 點知佢見升咗就放咗

有賺

比亞迪中期少賺72% 不派息
08月29日(三) 22:32

比亞迪股份(01211)公布，截至今年6月底止，營業額521.63億元人民幣(下同)，按年升19.05%，公司股東應佔淨利潤4.79億元，按年跌72%，每股盈利0.13元，不派中期股息。

1211一定大獲

為咗唔搞到大家咁亂 我改名再重新入門多次

請重新再買10手992

我相信992係下隻股王

救你老母先

沈門福利好

呢排已經冇人再用邪術救市

易灣拿召喚

救唔到

易灣拿侵侵

我係話救市呀屌

夜媽媽出易彎拿，你班仆街咪撚搞鳩老美個市呀

今年日轉星移, 邪術失效

S&P 2900
納dee 8100

新高

美帝又然

ALL IN VIX既日子來了

尾二一定係港女

香港市場有冇投資產品係買到

plus 500

手續費有d 貴

鳩估三期結算就黎料
到時睇下啱唔啱

大爆升

寶爺咁耐冇蒲頭，一出山就咁唔老黎？

435我都冇郁過
ATVI我自從69入左,74賣左,然後79追番之後就哭喪哭到依家

原來我隻愛股 福壽仔已經 7.5

我仲有隻愛康

上面Jm9咁都撞到名

又係八蚊夢想區

九蚊都得啦轉咗勢

福壽仔我7.9買
之前跌到谷底 我都無放
終於有耐性等到佢回大半

哇暫時中哂

琴日有做好？

雖然我知乜係白血球
但總係覺得有中文字先扣20分

係最近日本動畫工作細胞既角色
真係用漢字

尋日禮拜三喎清

我扣佢50分

係一套講人體細胞身體內運作既動漫黎架，但依個唔係男角黎架咩，anyway

補多張提提神

我知係動漫

貿戰影響浮現！G20國際商品貿易兩年來首現萎縮 (05:20)

【東網專訊】外媒報道，二十國集團（G20）第二季度商品出口下降了0.6%，為2016年以來，G20的國際商品貿易首次出現萎縮。

經合組織表示，出口下降部分原因是其他貨幣兌美元貶值，同時這項數據令市場憂慮美國特朗普政府關稅推動的保護主義，正對全球經濟增長構成莫大的風險。

根據經合組織，G20的出口在第二季度經季節性調整後按當前美元計算下降了0.6%，同時進口下降0.9%。這也是連續八個季度擴張後的首次萎縮。

期內阿根廷的出口下降幅度最大，為19.9%，其次是巴西和英國；至於土耳其的進口下降最多。
─ ─ ─ ─ ─ ─

比亞迪中期少賺72% 不派息 (22:32)

【東網專訊】比亞迪股份(01211)公布，截至今年6月底止，營業額521.63億元人民幣(下同)，按年升19.05%，公司股東應佔淨利潤4.79億元，按年跌72%，每股盈利0.13元，不派中期股息。

呢隻好野黎 黎緊十年有排升 因為大陸死嘅人會愈黎愈多

笑左返工返到以為星期五

望吓業績，好多贏國股唔掂，廣發證券少賺6成，比亞迪又少賺，更多嘅蝕本，冇息派

嚟緊都係唔使睇贏國股，維持年頭睇法，可避就避

\|/ 師父

跟師傅五行 今日好倉食糊開少少淡

出左套spin off叫工作細胞black
入面既白血球變左女

\|/
今日大升3百點 俾我入put ok?

回成百點引熊

工作細胞black

番外

講述中年大叔叫雞食煙飲酒的細胞生活

師父\|/

美團點評提早上市 料下周五開招

【星島日報報道】內地最大的團購及餐廳點評平台「美團點評」，料將成為本港第二隻以「同股不同權」架構上市新股。消息人士透露，已啟動預路演的美團點評，將提早上市，於下周五（9月7日）開招，9月20日掛牌。多家投行昨日公布對美團點評的預期估值，瑞銀最看好，評該公司估值650億美元至950億美元（約5070億至7410億港元）。而聯席保薦人高盛、摩根士丹利、美銀美林對美團點評的估值，則介乎455億美元至580億美元。

美團點評上周已通過港交所（388）上市聆訊，周二已開始上市前路演。有傳美團點評最少融資40億美元。對此，消息人士表示，集資金額視乎市況將隨時有變，現時美團方面仍未做最後決定。

瑞銀報告指出，美團點評的業務包括餐飲外賣、到店、酒店及旅遊，將成為該公司未來收入和盈利增長的主要動力，相信其經營利潤率將可企穩約15%水平，對該公司估值介乎650億美元至950億美元。以下限650億美元計，相當於2019年市盈率126.4倍，2020年市盈率30.6倍。該行預期美團點評2019年將錄得微利。

美銀美林預期美團點評在2020年將可錄得盈利，毛利率屆時可改善至39%，經營槓桿降至32%。該行對美團點評的估值介乎455億至543億美元。高盛給予美團點評的估值是最少達570億美元；摩根士丹利則看好其在生活服務領域的發展潛力和領先市場地位，給予估值580億美元。

另外，本港基礎設施發展領域的工程顧問公司寶燵控股（8601）昨低調開招，共發售2億股，其中10%公開發售。招股價0.3元至0.4元，以每手1萬股計，入場費為4040.31元。該股將於9月13日創板上市。獨家保薦人為匯富融資。

美團係大陸的普及程度真係犀利過係香港用openrice，佢係廣東二三線地區都可以搵餐廳。
加上有埋Ubereats咁的送餐服務。

不過呢期都係過高估值上市
感覺中伏機會大

你攞openrice同美團比

美團基本上只要唔係山區都有coverage, 好誇張
我之前o係啲中部省份三四線城市, 美團都有幾十間鋪俾你揀, 乜都有而且好撚平
而且佢唔係淨係買野食咁簡單, 你唔得閒做既野, 你可以搵佢跑腿, 例如病左想買感冒藥, 你可以搵佢地幫你搵人買

唔用openrice來個brenchmark，唔返開大陸的香港人係冇concept

其實我有諗過大沈判後入幾注

上市個陣睇下係唔係蝕住做先

我呢命水都好似麵爺，中左梁詠琪魔咒
舖舖摸爛牌，要嗰隻冇嗰隻，出沖，包大牌，叫糊叫死糊，求上不得，求碰不能，一舖清袋，永無翻本之日

師父係咪話下星期先升

有用開deliveroo個啲就應該明嘅

你後面段字似係講緊我喎

師父今日五含要炒了

yes 跌啦.jpg

最好啲人唔明，沽撚到佢殘就可以入貨

陣間午市爆升？

呢幾年新股都係一上市幾個月後就會去番個應得既價值。
個人感覺，美團差唔多似大陸的QQ，都叫做龍頭，成個大市場都俾佢可以用。
之後就係佢呢客仔，食埋二三線的餐廳的上架費，commission。一個lunch佢收的服務費都可以好肥。

應該唔會

死啦坐緊正股

師父一股不留

D財演真係好濕尻

仲有4個月實現師父深度回調預測

師父看好紅磡區

莫非要重返黃埔？

要夾錢買番師父住間屋, 做故居博物館

土瓜灣返黃埔，幾就腳

黃國英：北水令港股「不一樣」
08月29日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，不妨將港股看成一匹特擅大爛地的賽駒，而北水就好比一場豪雨，提供超級有利的條件，於是可以跑高兩班。一旦失去天時地利，就要陪跑等減分，這個過程可能相當漫長，當然期間偶爾還是會跑一兩場位置，但要連捷連升就沒有能力。

自己走失今次反攻，不過應對很簡單，便是繼續趁有人買，減持一些認定已經出現質變的中型股。當然是輸頗多，不過去年在這種股份上賺得更多，賺頭蝕尾沒有太大所謂。

要避免重蹈覆轍，低成交飛插下不了手去追沽的話，最簡單是斬腳趾避沙蟲。就算要睇好中國，自己也轉移目標到A股的消費股，起碼成交夠大，甚至故事也較吸引。人同此心，大部分港股在跌得過殘之後的修正反彈浪，是不會去得太遠，正如早前所講，當時也只對醫藥股有信心會有續航能力。

中型股整體會是有限公司，不代表恒指無得升，因為恒指本質上已經A股化。中資金融股，尤其是內銀，不時會成為托市的動力來源，所以不能睇得太死。可是這種環境令到炒賣港股更難，揀股票買上固然多數唔中，沽空期指又極之容易被挾，進退兩難形同雞肋，沒有信心大舉部署博單邊，於是乎便只有戰戰兢兢細注炒短線，贏輸都不會太大。

出現這種狀況，只能怪上市公司整體質素不夠高，加上有無北水之間的反差太大，變成只有好辛苦才博到一次有位置。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

比你勾起我嘅回憶，八年前嘅八月，師父正式宣布樓市爆上破。

實戰理論：樓市泡沫正在爆破 - 沈振盈
2010-08-17

筆者用得「隨時爆破」，在時間性方面當然是指短期內。講得「隨時」，一定不會是一、兩年，現在看來，樓市應已見頂，泡沫「正在」爆破。

g持

師傅又撚勁

我都記得果時啲人真係唔撚知點解個個都覺得97個價位係大限，一掂就會跌到仆街，唔知咩logic

1137

好大棍

根據坊間資料，師父喺2009年頭已經講爆破，一眨眼就快十年

已經「莫等閒、白了少年頭」

wiki wong駕崩？

利申 intern果陣有接觸過美團
不過冇keep內部資料

所以都係靠邊站

營業額升九成但虧損都係增加左

不過果時都未有ipo消息
其實比我睇返都唔會點影響投資決定

【大師午間教路】盡快食胡！ (12:46)

【東網專訊】訊匯證券行政總裁沈振盈表示，在A股偏弱、資金流走的情況下，港股周四(30日)出現調整亦不足為奇，要特別留意28,000到28,200點的關鍵支持位；若跌穿的話，整個反彈浪會出現危機。

對於是否開淡倉，他認為目前不是時機，由於市況反覆，宜待9月開局，再觀察多一個星期再作決定。

至於好倉部署，他指現階段累計反彈不少，應該盡快食胡至為穩陣。

個個當初笑佢網購蝕錢冇得搞
而家TVB班撚屌都搞埋一份

師父咁堅定，令我諗起呢個場面

師父呢期好準既

又話28唔知幾多期結嘅 師父你陰我

師父講哂逐步食糊, 又叫唔好可屈架啦

Gun

師父又偷偷開淡

啱啱入左先見到

哇師父咁勇沈判納Dee

英國王要準備接招了, 琴日出文話港股輸頗多

師父講嘢越嚟越有自信

CFU: 內地民企根本冇錢，私募基金冇錢，邊炒得起?揸住現金好過啦

走啊 走啊 走啊!!!!!!!!

事後

我叫酒啊

其實hktv份業績唔係特別差
adjusted net loss 都只係1.284億
同上年比只係多左200萬

而且今年廣告賣得好盡
用多左1倍咁濟
之後既廣告開支未必升得咁快

沈家軍注意: 師父召集重兵喺7300、7331，唔止沈港股，美帝都唔放過，擺明踢柒英國皇帝個場，我哋全力支持

全倉美股
大撚獲

有無提每張單消費額?
依家好似多左劣評

一日未有錢賺，只可以小注擺喺度搏未來

from 491 to 505

支持, 直接買美股沽納指

仲係納指，知道英國皇帝重倉amazon同生果

增長唔明顯

可能封頂

唔好呀 我美股未走呀

#metoo

賣左恆亞同美達 似唔掂要資金喎

收到
支持師傅沈鳩黃腳雞

擺明師父知道自己氣勢如虹，借勢追擊死敵，趁佢病攞佢命

我會覺得每單消費額相對冇咁重要
反而單既數量重要好多

畢竟佢賣既係日用品多 好少可會突然買多左
每單消費額變左跟通脹and少少經濟周期咁

【大師午間教路】盡快食胡！

08月30日(四) 12:46

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，在A股偏弱、資金流走的情況下，港股周四(30日)出現調整亦不足為奇，要特別留意28,000到28,200點的關鍵支持位；若跌穿的話，整個反彈浪會出現危機。

對於是否開淡倉，他認為目前不是時機，由於市況反覆，宜待9月開局，再觀察多一個星期再作決定。

至於好倉部署，他指現階段累計反彈不少，應該盡快食胡至為穩陣。

我冇乜納dee股
係有隻nasdaq biotech etf

頭先師父live祭出7331「持有」,股神巴菲特都瞓訓吓覺收到電話都嚇醒，幾乎瀨尿

繼索羅斯後股神都有可能成為師父手下敗將

念念不忘，必有迴響

師傅又救得一個得一個

遲啲佢會蝕到入肉、輸到甩轆，因為師父已經部署好狙擊佢，唔玩港股遠走美股以為冇事?

其實賺頭蝕尾呢句佢都講撚左半年有多，有冇咁多個頭俾佢蝕呀？

13年跑到上嚟，佢呢大半年唔撚多手應該仲有賺嘅

佢如果真係主力美股應該仲大把係手

好難講，基金佬唔買賣點搵食

老老豆豆，美股我估牛最多2、3個月都到訂，大鱷要reset財富轉移，只係未估到引爆嘅工具同規模，對上08美帝玩炒爆樓reset

我鳩估9月中或者12月中結算後

咁佢應該晚晚失眠

近日老美高層講野歡迎債息趨平
估計預左爆都唔驚

特老母通餓門

最大隱憂係英國皇帝今年黑過墨汁、大鑼大鼓轉戰美帝，睇納指咁上法估唔會有幾耐玩

師父都搵佢做燈，正式係燈中燈，相當危險

呢個影響最多一兩日，係經濟事件先令系統崩潰

物管股中期業績理想, 唔見佢吹捧, 唔知係唔係走左貨補蝕左個D
揼春無得係報紙吹噓自己

黃腳雞入美股已經係最大黑天鵝

我真係跟師父做法，將投入股市另外嘅資金擺咗去大眾銀行做定期

冇嘢好買，放喺度做定期有2.35厘，又可以4個月拎走照收1.35，8個月拎走收1.95厘，到期拎走全食利息，係咁上下，好過齋擺毛都冇條

Cash is king

下期會用嚟做標題兼加入師父指引

支持

收息吧！My Master

已開定新post

沈陣營第一百八十一期 - 存定期收息吧!

師父由年頭城市論壇一聲令下, 各地淡友空群而出
以一根稻草點著藥引, 火燒連環船之勢轟炸各方職業選手
先以康年引牛, 後以馬寶突擊殺牛, 潰敗敵軍數千點攻勢
其間亦以偷天換日之術截擊敵軍糧草, 壯大沈家軍聲勢

現時敵軍將領退避千里, 還看師父餘下長征千里威勢

平保仲要升到幾時

好文好文!
最後一根稻草

本身師父既稻草有咁多架!!!

屌你，第一次見咁爆既上市公司年報

咁多位師兄弟，我有野要宣布：

沈門之光

會唔會同師父握手先?

對上舊燈有條友據報喺街撞到師父，衝上去同師父揸爬，之後聽講閪足幾年

握完手每日上嚟報倉比師兄弟知 500蚊玩轉全球股市

聖物就留返放喺chapel 門口迎接佢

當晚要聽錢錢錢睇下會唔會有野講

我會唔會比佢點名祝福，做下一隻992

睇多D東網學下野啦
樂宜BB問完金價都無事

我記得有問答環節

俾人食埋都叫冇事？

樂宜BB已經變成師父嘅形狀了

呢位同學，我睇你骨骼精奇，虎目含威，他日必成大器.......

師父魅力四射, 係D女自動埋身

卒

嘩屌

召喚青姐何硬屎圖

不如加多張poster增添氣勢！

印落自己件衫到，之後去問師父嘢

師傅會唔會當場搣鳩爛

樂宜bb問師父幾錢q

硬係覺得435呢輪死守545呢個位有d料到，真係睇下星期業績會唔會爆上去
特別息呀唔該
有冇人知上次派特別息原因?

無545啦走鬼
不過幾硬就真 無左大棍上大棍落 變左磨落去

中國 AI 收數佬「百小融」 流暢對答推測通話者情緒

為配合中國企業追收欠款，中國大數據平台公司百融金服推出一個低成本的 AI 機械人「百小融」，聲稱可以透過電話「追數」，利用深度學習等技術進行流暢對答，效率是真人追收款的 9 成。

據百融金提供的資料，「百小融」是由百融人工智能金融實驗室首席科學家、美國聖母大學終身教授李俊博士的帶領研發。「百小融」具有語音識別（ASR）、語義理解、語音合成（TTS）和對話管理四大功能。通過深度學習﹑強化學習﹑知識圖譜等技術，「百小融」可以理解人類說話的上文下理，和分析說話情感。它甚至能適時打斷對方說話，並即時作出回應。另外，「百小融」能從不成功的對話中學習，然後更新程式以改善技巧和策略，提高下次對話的成功率。 「百小融」的功能類似於 Google Assistant 或 Amazon Alexa，但只限於進行特定對話，即向欠債人追討欠款。

百融金服表示，在 AI 應用的大趨勢下，追收欠款的方式將會由勞動密集轉為技術驅動，並以大數據和人工智能為基礎。利用機械人追債是一種低成本、高效益的方式。

資料來源 : 百融金服

【大市資訊】A股入摩第二步 權重將翻倍
2018-8-30 14:09:02

自6月1日A股正式「入摩」以來，北上資金或已增持MSCI成分股金額達到614億元人民幣，其中86隻股票增持金額超過億元，11家公司被增持幅度超過1倍。MSCI成分股中，保險，銀行，家電，白酒等最受北上資金青睞（見文章底部截圖，數據截止8月20日）。

MSCI明晟將於9月1日實施A股納入MSCI新興市場指數的第二步，即將其納入比例從6月時的2.5%翻倍至5%，市場估計此次權重提升將為A股帶來600億元人民幣（或90億美元）資金，由於相關資金會在比重正式調整前後進行配置，有望成為個股上升動力，其中中資金融股受捧機會高。

除了納入比例翻倍，另外還有10隻A股將新增進納入因子中，使得納入MSCI的A股增加至236隻，而A股合計佔MSCI新興市場指數權重0.75%。有關調整將於9月1日生效，一般而言，被動追踪MSCI新興市場指數的資金將全部流入到位，即明天（8月31日）收市前大概配置完成。

權重調整將帶來600億元人民幣資金流入。

感謝各位
我研究下駕院棍van 先
一個牌揸幾樣都得好似唔錯

其實你冇需要渣車搵食的話, 考私家車得啦, 細車易考D

係，宜家少撚咗好撚多mt車

鴐院學車係唔係跟死一個師父同埋車？

順便姐
滿足感都大d
btw我擔心今次縮表唔係97/08咁急跌一年見底
有可能係慢慢陰乾陰乾
咁大規模QE歷史上從來未出現過嘅
分分鐘陰乾幾年
個市點行真係幾年後望翻先知
無工do考定渣van 都好

棍波值得考既, 求生技能黎
去D山卡啦國家租車, 唔好expect租到自動波

你學果段時間係，補鐘另計

就到時間可以揾番同一個 不過補鐘就出去啦

不停轉車，好難摸岩手感

香港電視 () 主席王維基出席中期業績發布會時表示，去年全年有約47萬獨立客戶在平台消費，單是今年上半年相關數字已達約43萬戶，現時平台上有逾2,000個商戶，已向商戶發信將於今年10月1日起提升佣金收費，期望可帶動毛利率表現。他指出配合規模提升、派貨成本亦期望可越來越低，目標是未來兩至三年扭虧為盈。 他又指之前是「做一單輸一單」，但現時每單的成本正在下降，到5、6月份平至每日訂單已逾1萬張，已達「做一單賺一單」的水平。他又指，其自動化倉儲及執貨系統第二期料可在今年完成，而第三期則料明年完成，全部完成後每日可處理3萬張單。 他又指，未來冀增加特許銷售，認為因為部分產品甚至不用經其倉儲，盈利空間較大，他又指現時抽取佣金的比例最多逾三成，但要視乎產品類型，如電器產品由於單價較高，其利潤比例相對低。他又指現時直銷業務有助帶動消費，令客戶重複在其平台購物，未來將繼續賣廣告、吸納新客戶以鞏固地位。他又強調現時的商業模式「好得」，故會採取進取態度「搏命衝」，亦期望可吸納年長或過往不網購的客戶。 他續指，預計將在年內將推保險產品，會與多於一家保險公司合作，除人壽保險外其他一般保險產品如車保、家居保及外傭保等均會銷售，但會以代理形式只負責銷售不負責承保。至於公司早前與匯豐旗下的PayMe合作，雖不能透露使用相關支付模式的客戶佔比，但強調在多種付款模式中亦頗受歡迎，至於會否與其他儲值支付工具合作，他則指公司持開放態度，會視乎條件及是否受香港消費者歡迎決定是否合作。(el/a)~ 阿思達克財經新聞 網址:

2018-08-30 16:31:33

喂基又然

佢開左實體店之後我先有幫襯
放工落佢實體店攞貨
方便過佢送貨黎

照收運費?

唔洗

最近紅磡就開實體店
如果佢攻得入師父陣地, 一定會多多關照

有得揀, 我個陣揀左單一個師父, 不過我覺得唔洗跟一個師父都得, 反正駕院班友都係咁教

大膽 ！居然拜新師父

callnowyeah

師父唔係連教車都撈埋呀嘛 ?

條路幾遠都唔好揸車!!

我甩左p 年半揸少過5次

而家得智尊先有單一師傅

唔知佢啲名, 我個報個陣個plan萬一蚊 肥左再出去補鐘埋單夾埋萬四

而家14k basic plan

墨西哥啟動對中國鋁箔的反傾銷調查

一同美國傾掂就做野

樂宜BB真係苦笑緊

陰公🐷

師父 = 江湖最後一個淡友 + 騰訊第一大淡友

師父上台。有問答環節。有無人打算到場問超智能 惠陶 北泰？

仲有現貨黃金

多謝師傅

收市穿左

mark咗價又入咗1注

似係俾人裝左震蛋

返去要去FB睇直播前對話

等收息
今日我隻福壽仔又加多注

有1仔牌4年 未出過街

醒目喎，有睇住嚟入

雖然開緊工 但我心繫股市

係唔係即係1448???

隻臭貓真係要成日撚狗佢，咁撚得閒推post嘅

全球經貿戰：傳美秋季更強硬對華 中方這樣回應...
08月30日(四) 18:02

內地傳媒報道，對於有指「美國貿易鷹派佔據了主動權，計劃秋季對中國採取更強硬的貿易行動」，中國商務部回應時表示，美方所謂強硬、施壓的做法對中方沒有作用，也無益於問題的解決，希望雙方能夠通過平等、誠信、務實的對話，共同維護互利共贏的雙邊經貿合作大局。
－－－－－－

全球經貿戰：內地再推新措施支持實體經濟
08月30日(四) 18:40

內地傳媒報道，國務院常務會議決定再推新措施支持實體經濟發展！包括要求推動更高水平對外開放、完善部分產品出口退稅率、完善國家基本藥物制度。

會議指出，對因去產能和調結構等政策性停產停業的企業、社保基金和基本養老保險基金有關投資業務給予稅收減免；從今年9月1日到2020年底，對符合條件的小企業和個體工商戶貸款利息收入免徵增值稅；完善部分產品出口退稅率；對境外機構免徵3年境內債券市場利息所得稅和增值稅等。
－－－－－－

全球經貿戰：歐美有喜訊！歐盟願取消汽車關稅
08月30日(四) 18:42

外國傳媒報道，歐盟貿易專員Cecilia Malmstrom表示，歐盟可以執行工業品零關稅，前提是美國也這樣做；歐盟也願意在歐美貿易協議中取消汽車關稅。

消息公布後，歐洲汽車股立即受惠，福士、寶馬、戴姆勒均跌幅收窄；倫敦布蘭特期油亦升0.71%至每桶78美元。
－－－－－－

特朗普：金融市場即將迎來更多好消息
08月30日(四) 19:27

美國總統特朗普最新在其社交媒體Twitter帳戶留言，說：「來自金融市場的新聞好過預期。對於那些在市場上賺了大錢的人，或者看到401k(註：類似香港的強積金)超出了最大的期望的人，更多好消息即將到來！」
－－－－－－

迪亞比 靈車

黃國英表示，縱使自己是美股長期好友，可是現在也有點戒心，升勢愈來愈集中，而且龍頭大股沒有特別新發展之下，只是證券行唱好就兩三個箭步掃上去，似是短期消耗式上升。加上臨近月底，這個月美股升得多，應該有頗大誘因鎖定部分利潤。

港股和美股似乎已經關係不大，惟根據過往經驗，港股多數依然會跟跌唔跟升。尤其是港股今次反彈浪的主要動力來源是挾淡倉，推高了水位之後，真心長期睇好的投資者不多，稍為遇上壞消息，自然傾向先走為敬，所以港股短期風險同樣是向下。

其實暫時最好放輕鬆，減低持倉然後抽離一點，估計頗大機會進入低成交飄上飄落的格局，做好做淡兩無把握，又不似會有消息出來一錘定音，當愈來愈多人選擇靠邊站，場上就主要剩餘職業選手短線博弈，令走勢更難捉摸。

小注參與短線投機，當作是磨練技術沒有所謂，但要期望把握一個趨勢賺大錢便有點不切實際。當然自己一樣會繼續作戰，保持狀態，希望在下一個浪有迹可尋時早着先鞭。

不過，一般平民百姓要上班，亦未必適合短線投機，不斷經歷有贏有輸的過程會太折磨太痛苦。所以不如暫時休戰，等待趨勢明朗化才算，反正港股有排醫，美國中的好股又剛剛狂升完一段，也不似有特別吸引的機會。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）
（本欄每周逢一、三、五刊出）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #美股 #港股 #戒心 #挾淡倉 #抽離 #走勢難捉摸

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

帶頭盔

職業選手輸到有D怕喇

職安真漢子都要戴頭盔啦！
炒嘢犯法咩

土耳其危機惡化！傳央行官員快辭職 里拉狂瀉半成
08月30日(四) 20:49

土耳其貨幣里拉一瀉如注，兌每美元目前已跌見6.8427，狂瀉近6%，距離8月13日創下的7.23新低不遠。

外國傳媒報道，里拉狂瀉主因是有傳聞指出，該國央行副行長和貨幣政策委員會委員Erkan Kilimci準備辭職；央行拒評傳聞。
－－－－－－

Cfu nigga swan wins again

2000

老美 啪啪啪
見頂 啪啪啪

未穿位

老美牛三，跌極都唔會落，等睇轉燈

老美真係硬過鐵

Qq adr

係啵，師傅係咪要沈美股

駁唔到.jpg

沽a入美

h都要走啦咁講，港女跟爺閪嘅

美股倉受沈

納DEE 率先轉燈

樓王講中。大陸公司賺唔到錢，甚至蝕。東方航空業績

支爆真係求其去兩個二線城市就feel到

AMD上番車

想屌東航空姐

有冇人LIHKG手機APP用唔到

呢隻有啲驚 真係過山車

iPhone 正常
通知有啲慢

唔記得上車

你上車我係咪要走先

tvb 個 kc 又串又悶

好掛住 c fu

禁撚串
抵比人沈啦

Callnowyeah 恆閪母一定大撚獲

夜 針了

夜

嘩爺閪整隻黑天鵝比QQ嘆

師父大茶飯一年後煮完，陸續上菜

香討幾幫人實牙實齒29500

26000就失守
8100就失守
連2900都就守唔住喇

終極大沈判

唔好意思，想問下乜事？

五痕聽日都睇震盪，師傅又盈

限制小朋友打機時間

bam鳩完芒亨仲唔夠，要開埋地圖炮

adr QQ已經跌左10蚊啦

今日比師父五行陰咗獲 好彩最後識斬 不過都豬咗幾k

延禧攻略個皇后屌打左tvb全台女藝人

師父五含都好信

Qq是否一直被沈直到永遠 呀們

大撚膽

打丁先 對腳好正

納dee真係好痴線 插完又爆返上黎

屌你老母原來37

我屌

37先係全盛時期

姐姐我都玩過，不過我果時都接近3張，佢就32
37都keep到咁都可以，不過我懷疑係ps甲嚟

佢係大陸女來 食元素表大

所以老閪都撚信係真嘅

師傅用意 跌落來俾你哋買

師傅沈到阿根廷大大獲，一野大棍沈英國王

師傅沈力，無遠弗屆

goodbye for me Argentina
cfu argentina's swan

\|/
未係時候put住

財經人物：沈振盈燈神稱號 忍足十年

不經不覺，著名股評人沈振盈被冠以「燈神」稱號逾10年，但他對這稱號只是忍受而非接受，自覺受盡「網絡欺凌」。今年初大升市時，網絡又為他起了新名號──「沈判日」，調侃他的淡市預測，誰知大半年後恒指真的跌了5,000點，「沈判」判詞或成真。他帶點不平說：「如果經常錯，點會咁多人睇、咁多Fans追逐呢？」

撰文：張婷婷
攝影：彭大偉

沈振盈的「燈神」稱號，初見於07年，有一批網民恒常地針對沈的言論作出攻擊，「總之一錯便拎嚟講、誇大嚟講、扭曲嚟講，甚至『老屈』！」大師氣忿難平，覺得受盡「網絡欺凌」，而且攻擊無日無之，令「燈神」之名牢牢扣在身上。
「如果係『燈神』，點會咁多人睇呢？」他以當年在《蘋果日報》撰寫的專欄「實戰理論」為例，因他成功預測07年金融海嘯，在投資版點擊率升至數一數二，「你有性格、有觀點、有堅持，人哋見到你有分析，講中咗，就一路追住嚟睇囉！」
沈大師表示，這十多年來，很多準確預測的例子都是跟當時市場氣氛唱反調，如07年股市升上牛市最後一段；再早之前沙士期間，他很早便建議市民買樓；其後濠賭股的升跌、體育用品股的爆煲，他都曾作出準確預測，「其實大浪、大的行業或板塊轉角，我每每都講中。咁呢樣嘢係唔係『燈』呢？」不過他亦明言預測沒有100%準確，有時今天預測某隻股份會反彈，結果翌日不彈反跌，「呢啲錯基本上個個都會有！」
今年是沈大師的「轉角市」。今年1月，他出席「城市論壇」後稱股市近頂，自己「一股不留」，各大網絡討論區隨即湧出「明燈出動」、「與沈對賭」、「即刻瞓身」等留言，並出現了「沈判日」等揶揄他的網絡潮語。事隔大半年，恒指跌了5,000點，沈大師不再燈：「現時正股我唔揸！衍生工具炒上落，炒揸沽，博緊反彈，但注碼好細。」
下半年的投資建議，沈大師表示，「一定係揸現金、存定期，唔好買基金！」他認為現時銀行定期年息有兩厘多，不遜於公用股的股息。記者嘀咕：「滙控（005）有5厘息！」沈大師即指出，滙控股價由年初高位86元，已經跌了近兩成！
證券行高層竟然建議投資者存定期，點做生意？他笑言：「咁咪畀人鬧囉！其實做生意有好多種做法，你係要谷死個客，定係攤長嚟做呢？」再者客人亦有自己的想法，他只是建議投資方向，「你叫佢唔好買，佢自己都會買。」

斷言步入熊市 明年見萬六點

沈大師斷言股災已經出現，今年步入熊市！他表示，年初提出時仍未太肯定，2月至5月恒指反覆上落，他當時的投資建議是三萬點樓下買貨，三萬一點樓上沽貨，如今回看建議完全正確，他本人身體力行堅持熊市策略高位沽貨。直至6月跌穿三萬點，「我便確定我啱！」
若「沈判」判詞成真，港股熊市，恒指明年將會跌至萬六至萬八點，回到2009年的水平，屆時無疑是股民「審判日」（Judgement day）。「當時個市牛氣沖天，三萬三點，屢創新高，全世界睇三萬八甚至四萬點，啲人想睇我點死，整咗一個『大沈判日』，諗住喺四萬點嚟審判我，可惜事與願違！」
不過大師年初估計上半年見兩萬四點，全年見兩萬點，但8月中時還有兩萬七，月底更倒升上兩萬八點。「係唔到兩萬四，呢啲你可以話我錯，但成個方向局勢已出現，估話去到邊，邊個估得到呢？」
類似情況亦出現在騰訊（700），去年股價未上400元，沈大師已稱它不值此價睇淡，今年1月衝上470元後反覆下行。8月業績後曾低見325元，月底回升至360元，此前大師曾估計它會跌至300元。「你諗下470落到320，我估300算唔算估中呢？呢個大家判斷囉，咁點都好過估500嗰啲啩！」

分析欺凌者動機 或涉行業利益

沈振盈不知這些欺凌者是甚麼人，亦沒有辦法對付，只能待預測成真還他清白。他根據這些人發動攻擊的時間、數量作出分析，估計這些人背後有不同的動機。

唱淡樓市反應特別大

第一類：動機較單純，喜歡附和圍毆，跟紅頂白，屬網絡文化中常見的haters（酸民）。第二類：別有用心，費盡心思，24小時追蹤沈的言論，伺機攻擊，可能涉及行業利益。
第二類人當中又可能有不同目的，其一是想踩場搶他的Fans、搶客、搶學生。因為一些寂寂無名的網絡評論員如想盡快打出名堂，最簡單的方法就是找一個高收視的目標，捉他的錯處，然後說他錯自己啱，試圖把最多的眼球吸引到自己身上。
另一些人可能不喜歡他的唱淡言論，覺得唱淡會影響生意，於是把沈振盈「燈神」化，令他的言論變得不可信。「我記得早幾年前出過一篇關於樓市的文章，叫人哋睇淡，唔好買樓，樓市有危險，嗰篇文一出，高登、連登就大篇幅將我過去咁多年嚟「錯嗰啲」，包括真錯或當時錯但後來發現準確嘅嘢列晒出嚟。總之，我發覺一講個樓市唔得，反應特別大！」

佢唔信沈門師兄弟只係想贏錢

Exact7ly 都唔知師父諗咁多做乜

第一段果句 只能待預測成真還他清白 今年都已經 show us shumthing la 今個月你話qq 三百二就跟你三百二 話博反彈就博反彈 莫敢不從

師父你開口中 固之然能夠帶挈徒兒贏錢

但係你長期咁燈 一樣可以幫徒兒贏錢

全力沈判英國王
等師父理解我地係同一陣線賺錢

特朗普：美國聯儲局應幫忙解決與中國的爭端
08月31日(五) 06:08

美國總統特朗普接受外媒訪問時表示，其他央行都會幫助其所屬的國家，因此美國聯儲局亦應幫助他去解決與中國的爭端，並應該協助他與其他國家對抗。

另外，他對聯儲局主席鮑威爾的態度似乎有所軟化，指鮑威爾是「他喜歡及尊敬」的人，又指他不後悔任命鮑威爾為主席。

特朗普早前曾批評鮑威爾加息，因這做法會令美國政府的財政政策失效。
─ ─ ─ ─ ─ ─

贏唔到牙中

有錢執就擁護師父，有奶便是娘，沈判英國王

唉qq 玩撚完啦

師父一早講左啦

股神88歲生日喇！他怎看婚姻？有何發達金句？ (07:00)

【東網專訊】作為投資者，一定會聽過「股神」巴菲特的名字，他是全球最著名的成功投資人，被譽為「奧哈馬先知」，財富約770億美元，是全球第4大富豪。

8月30日是他的88歲大壽，這天，他和妻子Astrid Buffett一起慶祝12周年結婚紀念日。巴菲特相信：「如果沒有另一半(例如配偶)去分享財富，賺錢是沒有意義的。」「有個好的伴侶，對個人有極大的好處！」

他說：「婚姻肯定是人生最重要的決定，你娶得她作為終身伴侶，絕對決定到你人生有幾開心、有幾成功。我好幸運得到了！」

「股神」提到，第一任妻子Susan Buffett是他其中一位「最偉大的老師」，與他已故的父親Howard和已故的導師Benjamin Graham一樣。巴菲特與Susan一起，直至2004年後者去逝...2006年，當年76歲的巴菲特再婚至今。

他說：「你或許不能選擇怎樣出世及成長，但結婚總有些話事權！」找個伴侶吧！

巴菲特雖然富有，但生活樸素，飲可樂、食漢堡包、車及電話都是舊款的。就讓我們一同回顧他的金句，或對你的人生有新的啟發：

【1、經常要了解誰與你做交易】
巴菲特說：「你不能與一個壞人做一場好交易。」

【2、選擇正確的人群】
巴菲特說：「你最好與比你更好的人一起，揀選一個比你的行為更好的群體，你就會轉向那方面發展。」

【3、不要急進，凡事需時】
巴菲特說：「無論是如何天才或盡多大的努力，有些事情總需要時間，就恍如你能讓9位女士懷孕，但不能在1個月內生小孩。」

【4、有誠信的行動】
巴菲特說：「誠信可能要20年才能建立起來，但5分鐘就可以摧毀它。如果你知道這樣，做的事情就會不同。」

【5、如果你想成功，必須培養閱讀習慣】
巴菲特說：「我只是坐在辦公室裏整日閱讀。」

【6、在好日子時，壞事並不明顯】
巴菲特說：「畢竟，到了退潮時，你才能找到誰是裸體。」

【7、保持簡單】
巴菲特說：「不需要做不尋常的行為來得到不尋常的結果。」

【8、遠離群眾】
巴菲特說：「當他人貪婪時要警惕，當他人恐慌時要貪婪。」

【9、成功不是以價錢牌或數字來衡量】
巴菲特說：「我量度成功是以多少人喜歡我來定義。」

【10、要有信心】
巴菲特說：「我一直都認為自己會有錢，我不會為這懷疑過1分鐘。」

【11、為不幸的人奉獻】
巴菲特說：「如果你是全人類中1%最幸運的人，你就要為99%人類着想，這是你欠他們的。」

【12、不要忘記生意的基本】
巴菲特說：「價格是取決於你要付的；價值是取決於你所得到的。」

【13、不是天才才能投資成功】
巴菲特說：「你不需要是火箭科學家。投資不是一場IQ高達160可以打低IQ僅130的遊戲。」

沈判英國王同贏國呢啲行為，就算跌錢都絕對支持

中國是否操縱匯率？特朗普︰美國正在研究一個「公式」
08月31日(五) 07:49

美國總統特朗普周四(30日)接受外媒採訪時表示，政府部門正研究如何確定各國是否在操縱貨幣；並表示，「我們非常認真地研究這一公式。」

特朗普稱，中國已經讓人民幣貶值，來應對近期經濟增長放緩。「他們試圖通過人民幣貶值來進行彌補」，「他們不能這樣做。這不是公平競爭。」

特朗普多次指控中國操縱人民幣匯率，但其政府部門卻沒有正式支持這一指控。他上周稱，中國正在操縱人民幣，但他沒有給出解釋和證據。而他這個指控也與其政府部門的調查結果不一致。美國財政部在4月份發表的外匯政策半年度報告沒有將中國、歐盟或任何其他國家列為匯率操縱國。

自1994年以來，美國沒有正式指控另一個國家操縱貨幣。根據2016年制定的指引，操縱貨幣的指控需基於是否符合3項標準：與美國的貿易順差至少達到200億美元，經常帳戶盈餘佔GDP的比例超過3%，並且在外匯市場上一再干預。

next

MPF人均輸五千六

QQ

師父買乜撚都中 mpf買乜撚都輸

師父教左大家MPF點樣輸少D架啦

師父又一次捉到轉勢, 等睇出袋底熊

低開高收上返兩幻八

師父@85台：823 而家絕對貴，賣左商場少左租收，唔係追入0既好時機

收上28000就避得過師父咩

上面個兩篇長文，師父打哂飛機

好在尋日屎忽痕買左一手遠熊對沖翻啲美股

師父號令持有7331 ETF,噚晚道指納dee即落，英國皇帝仲唔鳩都縮埋

【實戰理論】九月港股仍將大幅波動（沈振盈）（31/08）
2018-8-31 9:24:29

今日期指結算，外圍市況沒有什麼特別，美股三大指數繼續上升，納指及標普指數繼續創新高，現時只欠道指而已。道指昨日上升60點，收報26124點。美股繼續牛氣冲天，走勢及情緒，跟港股今年年初的情形類似。若然配合其利好因素發酵的程度、估值水平、資金的持倉比率、企業盈利前景的預期，相信已具備了牛市末期的訊號。現在只是等一個導火線或催化劑，去觸發美股爆煲而已。

港股方面，個別負面因素亦開始慢慢發酵，只是因為美股的氣氛仍亢奮，加上美匯略為回調，令人民幣匯率得以反彈，舒緩了少許壓力，令到A股反彈，減低了沽壓，從而營造了今次的熊市反彈浪。

今日期指結算，估計大市仍然穩定，但後向仍有待大戶完成造倉之後，才可決定方向。九月份市況兵兇勢危，波動會更加大。由於恆指從低位已經反彈了1700點的幅度，會否繼續挾上，也難言其把握。至於何時重拾跌浪？此刻的市場情緒仍未到確認再跌的條件。市場太多人做淡，是市況未能即時下跌的主要原因。相信九月份港股會是反覆地大幅波動居多。

屌, 呢篇野應該係琴日出先岩WO!!!

DLLM死港女斬撚曬D SC先黎跌, 呢D位完全唔洗蝕

師父以為我地開個沈門玩佢，我地不知成日都為佢向英國王叫陣。

穿唔到27840 可能要再落

其實我哋係協助師父拯救世界！

大師兄歸位

樓寶號

幾時先跌啊佢

恆母出百萬MPF廣告串鳩師父即刻被沈判

買棺材唔知訂

可否低兩格比我入

唔知咩玩法, 油都70, 葉績又好俾人插

星期一業績, 到時特價定飛升自己諗

J5有條友問師傅$13.92買入857問番唔番到家鄉
撳一撳圖要睇15年圖先睇到佢係08年入

新手想請教一下
其實857派得的水咁多
點解要分開末期息 同 特別股息
係乜玩法?

係咪算財技既一種? 等大家以為有特別股息 仆到入去 等股偵唔會跌太多?

1137痴線

成半個鐘都穿唔到27840

尋日夠薑買既人有福了

加25%關稅，中石油石油副產品例如偈油嗰類嘢冇運行嘅，加上油價上歷史第二高115美元都冇乜可能，而對石油依賴只會逐步減少，油價可能喺50-90之間上上落落，美帝都唔想油價升，扯高嘅話頁岩油、儲備油又出動

wiki

本命年嘅師父冇人能敵，下次本命年如師父未退休嘅話，要注意喇

係咪要12年後？

係

要睇英國王是否健在

師傅老人老可以有幾多個本命年

唔知今日國家隊開唔開工做野呢？

屌

英國王過得呢鑊美帝沈判先講喇，分分鐘輸甩轆被客仔斬佢

師父為左正義, 永不言休

摺埋基金過幾年另起爐灶得唔得

可以，以前師父話佢做過，不過而家佢嘅客仔估計贏國人多，冇咁文明願賭服輸，換招牌搵食要睇仲有冇命

賣倫敦金啦佢

恒指個野係咪壞左？

等破27700/27840掛

講起基金, 大陸好似收番基金既稅, 唔知佢會唔會有野
大陸好等錢洗咁, 用盡方法收稅, 例如香港人住百幾日就收埋你香港收入既稅
痴左線

公海個「分析佬」連IBM都話抵，呢條友跟開師父執煙頭嘅

股神都走貨認輸，佢去分析

跟佢買嘅話輸甩轆機會濃，市場上邊有咁多低估嘅股票吖，通常都係要搏未來嘅，揀啲趨勢冇前景嘅公司分析，只有嘥錢嘥時間

因為唔放水，地方政府水緊，咪開新財路

師傅除左聯想就淨係識IBM, 唔通佢跟開師傅...

而家班民賤聯吹緊風回鄉證變公民證會唔會為左鋪路收稅

要住多過183日（好似係）

唔夠某個日子抽唔到嘅，咁複雜不如抽人頭稅，民賤聯擦鞋仔為擦鞋啫，唔使理嘅

逢星期五就係國家隊入場的時候

咁果班大灣區買樓同深圳住落黎番工既香港人要交兩邊稅喎

又未必，唔申請佢張居民証就得，交得嗰邊就唔交香港，好簡單，等如你去外國做嘢，交咗稅比當地政府，點會再交錢香港政府

乜都唔諗，等樓寶號派息

整返3、5仙特別息就正喇

Day high gogogo

話口未完
lunch time都唔等

股價幾硬凈，好少機會跌多過大市，最多係跌大市一半%

我係騰訊第一大淡友黎架嘛 我都未叫沽 你地做咩咁心急要put?

利益集團又睇住師父嚟做嘢。

其實咩係樓寶號？

夾硬搞到師父說A開B

買左10手992先問

美股倉重創

升乜鳩？

國家隊

wait 3.5

嗱，我啲分析好撚求其，絕對唔構成投資/投機建議嘅，信嘅瀨嘢咪話冇提

屌佢老母啦, 30幾點咬腰倒升, 個市假到仆街

等陣，岩岩呢個勢唔似國家隊做野，似係呢傻仔較定鬧鐘入定貨等國家隊。

CAT有啲後悔早2日冇走

隻 1299 托到佢倒升

觀察股價一輪決定，師父話25000呀，有平買平啦

師父話出年萬幾點咋

幾時講25000

咁可以分幾注嘛

26000講咗好耐喇， ,根據延時發作，舊年講嘅呢輪有機會再翻啅

比多1000佢

下星期再睇入唔入得過

疊埋心水等9月3，樓寶公布業績

唔同，佢科學成就高，但炒股輸錢嘅。

我應該同佢相反嘅，如果師父生於嗰個年代，牛頓就唔會中南海公司泡沫，以師父嘅修為一睇知道係局嚟嘅，仲唔提醒老友咩 (我深信如果係同一個年代，師父同牛頓必然惺惺相惜，成為好朋友)

講起牛頓，佢研究過煉金術，如果師父係嗰個年代，拍住佢搞倫敦金，掂過條鐵喇

但係師傅越叫人買越跌喎，如果咁可能宜家黃金會跌到賤過屎喎

恆指未到直落的時候!

金價嘅嘢問文錦，師父煙癮起要行開一陣

師傅琴日一話自己係騰訊最大淡友我已經知師傅又派錢，多謝師傅

咁好笑? 邊度聽, 如果我親身聽到一定笑到噴飯

老貓一跌市就嚟財經台搞事，推舊post,有師父風格，正撚屌嚟

追實樂宜BB麻
師父次次都係佢面前威威

COW女

算吧停吧朋友我真累了

quote][/quote]

師傅救得一個得一個

日清食品上半年盈利升近3%

日清食品上半年盈利9420萬港元，按年升2.8%。不派中期息。

期內，收入增長18.7%至14.8億元，按年升18.7%，主要透過調整產品價格優化產品組合，以及來自分銷業務的貢獻。毛利率30.1%，按年下跌1個百分點。因為日清香港及平湖生產廠房均開始確認折舊開支，以及自去年3月納入香港捷菱有限公司分銷業務。當中銷售成本升至10.4億元，按年升20.3%，因主要原材料成本持續上升。

集團預期下半年中美貿易爭端將持續影響全球經濟，不過對中國的整體消費持審慎樂觀態度。集團又指，若人民幣在下半年持續貶值，將對全年業績產生匯兌影響。

樂宜bb已變成師傅形狀鳥

股王日清

我係想比喻由日常生活發現同我用財務狀況兩個approach 發現呢隻股，好似兩個approach 發現微積分

不經不覺，著名股評人沈振盈被冠以「燈神」稱號逾10年，但他對這稱號只是忍受而非接受，自覺受盡「網絡欺凌」。今年初大升市時，網絡又為他起了新名號──「沈判日」，調侃他的淡市預測，誰知大半年後恒指真的跌了5,000點，「沈判」判詞或成真。他帶點不平說：「如果經常錯，點會咁多人睇、咁多Fans追逐呢？」

沈振盈的「燈神」稱號，初見於07年，有一批網民恒常地針對沈的言論作出攻擊，「總之一錯便拎嚟講、誇大嚟講、扭曲嚟講，甚至『老屈』！」大師氣忿難平，覺得受盡「網絡欺凌」，而且攻擊無日無之，令「燈神」之名牢牢扣在身上。
「如果係『燈神』，點會咁多人睇呢？」他以當年在《蘋果日報》撰寫的專欄「實戰理論」為例，因他成功預測07年金融海嘯，在投資版點擊率升至數一數二，「你有性格、有觀點、有堅持，人哋見到你有分析，講中咗，就一路追住嚟睇囉！」
沈大師表示，這十多年來，很多準確預測的例子都是跟當時市場氣氛唱反調，如07年股市升上牛市最後一段；再早之前沙士期間，他很早便建議市民買樓；其後濠賭股的升跌、體育用品股的爆煲，他都曾作出準確預測，「其實大浪、大的行業或板塊轉角，我每每都講中。咁呢樣嘢係唔係『燈』呢？」不過他亦明言預測沒有100%準確，有時今天預測某隻股份會反彈，結果翌日不彈反跌，「呢啲錯基本上個個都會有！」
今年是沈大師的「轉角市」。今年1月，他出席「城市論壇」後稱股市近頂，自己「一股不留」，各大網絡討論區隨即湧出「明燈出動」、「與沈對賭」、「即刻瞓身」等留言，並出現了「沈判日」等揶揄他的網絡潮語。事隔大半年，恒指跌了5,000點，沈大師不再燈：「現時正股我唔揸！衍生工具炒上落，炒揸沽，博緊反彈，但注碼好細。」
下半年的投資建議，沈大師表示，「一定係揸現金、存定期，唔好買基金！」他認為現時銀行定期年息有兩厘多，不遜於公用股的股息。記者嘀咕：「滙控（005）有5厘息！」沈大師即指出，滙控股價由年初高位86元，已經跌了近兩成！
證券行高層竟然建議投資者存定期，點做生意？他笑言：「咁咪畀人鬧囉！其實做生意有好多種做法，你係要谷死個客，定係攤長嚟做呢？」再者客人亦有自己的想法，他只是建議投資方向，「你叫佢唔好買，佢自己都會買。」

斷言步入熊市 明年見萬六點
沈大師斷言股災已經出現，今年步入熊市！他表示，年初提出時仍未太肯定，2月至5月恒指反覆上落，他當時的投資建議是三萬點樓下買貨，三萬一點樓上沽貨，如今回看建議完全正確，他本人身體力行堅持熊市策略高位沽貨。直至6月跌穿三萬點，「我便確定我啱！」
若「沈判」判詞成真，港股熊市，恒指明年將會跌至萬六至萬八點，回到2009年的水平，屆時無疑是股民「審判日」（Judgement day）。「當時個市牛氣沖天，三萬三點，屢創新高，全世界睇三萬八甚至四萬點，啲人想睇我點死，整咗一個『大沈判日』，諗住喺四萬點嚟審判我，可惜事與願違！」
不過大師年初估計上半年見兩萬四點，全年見兩萬點，但8月中時還有兩萬七，月底更倒升上兩萬八點。「係唔到兩萬四，呢啲你可以話我錯，但成個方向局勢已出現，估話去到邊，邊個估得到呢？」
類似情況亦出現在騰訊（700），去年股價未上400元，沈大師已稱它不值此價睇淡，今年1月衝上470元後反覆下行。8月業績後曾低見325元，月底回升至360元，此前大師曾估計它會跌至300元。「你諗下470落到320，我估300算唔算估中呢？呢個大家判斷囉，咁點都好過估500嗰啲啩！」

沈振盈不知這些欺凌者是甚麼人，亦沒有辦法對付，只能待預測成真還他清白。他根據這些人發動攻擊的時間、數量作出分析，估計這些人背後有不同的動機。
唱淡樓市反應特別大
第一類：動機較單純，喜歡附和圍毆，跟紅頂白，屬網絡文化中常見的haters（酸民）。第二類：別有用心，費盡心思，24小時追蹤沈的言論，伺機攻擊，可能涉及行業利益。
第二類人當中又可能有不同目的，其一是想踩場搶他的Fans、搶客、搶學生。因為一些寂寂無名的網絡評論員如想盡快打出名堂，最簡單的方法就是找一個高收視的目標，捉他的錯處，然後說他錯自己啱，試圖把最多的眼球吸引到自己身上。
另一些人可能不喜歡他的唱淡言論，覺得唱淡會影響生意，於是把沈振盈「燈神」化，令他的言論變得不可信。「我記得早幾年前出過一篇關於樓市的文章，叫人哋睇淡，唔好買樓，樓市有危險，嗰篇文一出，高登、連登就大篇幅將我過去咁多年嚟「錯嗰啲」，包括真錯或當時錯但後來發現準確嘅嘢列晒出嚟。總之，我發覺一講個樓市唔得，反應特別大！」

師傅
我哋係好聽你話，你講乜我哋就gun.
無抽你老人家水呀

講緊大師兄條「樓市正在爆破」嘅神柱

【沙中線工程問題】土瓜灣樓宇塌天花露鋼筋

沙中線土瓜灣站C出口旁、樓齡只有27年的華安閣出現石屎剝落。10樓住戶蔡女士家門口約1米乘1米的天花昨日塌下，露出鋼筋。蔡女士驚呼：「係咪要等我死咗先會做嘢？」

蔡女士憶述，早於三、四年前，港鐵剛開始鑽地工程的時候，大廈中多個單位已開始出現裂縫，一直都有向大廈業主立案法團及區議員反映。去年情況轉趨嚴重，曾向港鐵投訴。港鐵要求公證行檢查，事後只稱因樓宇老舊才出現這情況。蔡女士質疑，華安閣的樓齡只有27年，比起土瓜灣站當區的大部分樓宇年輕，認為港鐵的解釋不合理。
及至半個月前，蔡女士發現裂縫開始漏出沙泥，再向業主立案法團反映；至昨日，她準備出門口離家時發現門口天花石屎塌下，馬上報警。

屋宇署昨日派人上門了解，並清理鬆脫石屎，面積達1米乘1米，又發現門口旁的防煙門後上方橫樑石屎亦有鬆脫，露出生鏽鋼筋。屋宇署向蔡女士表示，由於近日連場大雨，雨水滲入裂縫導致石屎剝落。

跟進事件的九龍城區議員楊永杰指出，附近樓宇有部分出現沉降，另一部分出現大量裂縫，過去兩年已接到幾十宗投訴。他說，蔡女士居住的大廈中，多個單位有類似情況，認為港鐵沙中線的工程可能加速樓宇損壞，導致出現裂縫，而下雨時就出現滲水，經過長時間最終造成石屎剝落。

不過，他表示，即使有合理懷疑，亦自行找公證行得出與港鐵相反的結論，最終若對簿公堂，小業主的申訴或未能成功，反而牽涉大量訟費，得不償失。目前，為了業主的人身安全，又要先維修，工程完成後若無大礙，事件又會不了了之，相當矛盾。

蔡女士認為，情況已嚴重威脅到她的人身安全，亦影響她的財產，卻投訴無門。她要求全面檢查樓宇結構，有關方面須負責因港鐵工程導致的維修，以保障生命。

死仆街狗鐵

蘋果篇文笑死
「一定係揸現金、存定期，唔好買基金！」

全面打擊英國王

岩架啦, 成個土瓜灣都係禮義廉同工賊會既天下, 最撚好陸沉
學鼠王話齋, 投錯票咪要受懲罰囉

利申: 街坊

沈判成個土瓜灣
中國建築公司入來重建 中國成最大贏家

無子兄 ,咁多師兄住紅磡土瓜灣既

本身好認真睇緊, 係中間見到呢句真係笑左出聲

廿七年樓齡已經咁

城大質素高

Cfu最後仲加埋唔好買基金 好驚佢俾人斬

到底係3號定4號出？

[url]沈陣營第一百八十一期 - 存定期收息吧! - 分享自 LIHKG 討論區[/url]